蔣麗芸大發現：全世界好多國家都認為老鼠嘅天敵係貓

民建聯立法會議員蔣麗芸早前提出防治鼠患措施問題質詢，包括應否仿傚英、美等國家組織流浪貓成為「社區貓隻滅鼠隊」。蔣麗芸今早在電台節目中大談與治鼠的淵源，憶述自己數年前在九龍西地區巡視時已得知有鼠患問題，現愈加嚴重，她深入研究後，稱原來除了港人，「老鼠嘅壽命都愈來愈長」，而食環署自2006年起禁止街市商戶養貓，每年人道毀滅的貓有逾千隻，「唔畀養貓就養老鼠囉」。她又指「研究嚟研究去」，全世界很多國家都認為「老鼠嘅天敵係貓」，因貓身上有特別氣味會令老鼠厭惡，視覺又特別靈敏；她亦參考美國相關研究，而澳洲亦有派狗隊到農場捉老鼠，半小時內捉到200多隻。

她建議香港仿傚，派貓隊在社區滅鼠，尋可先找2、3條後巷作試點，形容自己的建議是「冇辦法當中嘅辦法」，又建議立法會應組織考察團到外地了解當地滅鼠工作。
同場的議員毛孟靜就指，老鼠繁殖力驚人、貓捉老鼠等是「係人都知」，不用深入研究，現時多區都有鼠患，有指是由於港鐵沙中線工程導致，但現時滅鼠牽涉問題是，若在鼠患嚴重地方放置太多老鼠藥，會引起養狗人士擔心。

如果政府肯俾錢照顧浪浪就好了，捉佢地絕育，照顧佢地，俾商店養貓，自然無老鼠。

阿媽係女人

係鼠王芬

民建聯啲ON9

其實佢真係有做功課, 有point wow. 你有比佢更好既建議?

要唔要問政府比錢先做10年8年研究先喇

人養就係, 貓本身真係食老鼠既. 你有無無知到咁.

到時d貓太多咁點

貓只係會追老鼠黎撚
九成九殺唔到佢
只係逼左啲老鼠去第二到
根本無解決過老鼠存在問題

其實Idea幾好

進一步將香港變成貓都

可惜政府9成9唔會批

我屋企嗰隻識捉強捉老鼠 不過好睇隻貓性格

咁要啲蠢蛋主人唔好餵飽啲貓先得

依家有人推行緊讓貓回歸天然，唔好餵佢地太飽等佢地自己覓食，本人都做緊

d貓撚

佢提一個概念, 野貓野狗唔係捉晒人道毀滅先好, 會導致鼠患. 咁你想有野貓定係老鼠週圍走.

可以轉下概念由捉晒D貓變管理D貓. 只係捉佢地絕育但唔殺會更好.

難得有心
不論中間舊錢去左邊，起碼有諗過鼠患問題
仲諗到管理貓黎捉老鼠
不過用貓成效未必顯著
起碼幫到流浪貓唔使人道毀滅

捉晒 d 中國人絕育

貓嘅體味都會嚇到老鼠

哇呢個post 真係大開眼界
d 貓撚 on9 程度有得同老鼠芬一拼

她又指「研究嚟研究去」，全世界很多國家都認為「老鼠嘅天敵係貓」，因貓身上有特別氣味會令老鼠厭惡，視覺又特別靈敏；她亦參考美國相關研究，而澳洲亦有派狗隊到農場捉老鼠，半小時內捉到200多隻。

呢頭話用貓
轉頭舉例又講用狗

其實係蛇…………

老虎都得

麻鷹得唔得？

如果真係可以集中管理埋流浪貓一次解決兩個問題其實都幾好

衛人束氏，舉世之物，咸無所好，唯好畜狸狌。狸狌，捕鼠獸也，畜至百餘，家東西之鼠捕且盡。狸狌無所食，飢而嗥。束氏日市肉啖之。狸狌生子若孫，以啖肉故，竟不知世之有鼠；但飢輒嗥，嗥輒得肉食，食已與與如也，熙熙如也。

南郭有士病鼠，鼠群行有墮甕者，急從束氏假狸狌以去。狸狌見鼠雙耳聳，眼突露如漆，赤鬣，又磔磔然，竟為異物也，沿鼠行不敢下。士怒，推入之。狸狌怖甚，對之大嗥。久之，鼠度其無他技，嚙其足，狸狌奮擲而出。

(狸狌即係貓，識睇文言文嘅連登仔慢慢睇。)

咁啲老鼠少左生存空間 數量咪會少左囉
等如斬左樹林啲樹啲動物會死咁

睇鋼鍊話
北海道D農家係靠狗仔捉老鼠
D貓就用黎留氣味趕走小動物

結論養狗捉鼠

呢啲傻鳩養貓養到傻撚左

立法會用黎處理市政，浪費納稅人金錢，明明呢種只係區議會層次工作

樓下街市間間鋪都係貓有D收鋪都通街走,一樣有老鼠

有個咁戇鳩嘅主人真係慘

佢自己讀稿，讀到一半都忍唔住笑左出黎，又讀到一舊舊咁

自己落去睇下食環點放老鼠藥先啦，包裝唔拆 吊喺離地幾吋位，戇鳩鳩咁
d 藥吊左一排都無郁就當無老鼠
舊區一入黑成後巷垃圾，d 鼠點會治得倒
無野食佢就唔會繁殖

摺摺摺摺摺摺摺
是老鼠都怕大貓

雞先係老鼠天敵

養過貓都知
用家貓同流浪貓比

其實佢見過九龍西啲老鼠未？
佢老味，九西啲老鼠好撚大隻，見過入黑一家幾口係後巷竄過，速度又快，動作又敏捷，香港啲流浪貓夠唔夠抽架？

麻鷹捉雞仔就叻

佢個idea唔係差嘅，只不過都係一貫民建聯係立法會嘅作風

我一隻捉野好叻，一隻反應遲鈍
貓都有廢青廢老

你試下將隻猫放生睇下懶唔懶

呢個提議同養蛙滅蚊有異曲同工之妙

我一直以為 貓只係會哭老鼠

狗就會喇
追撚住d老鼠黎咬

貓會食老鼠的，以前暑假返大陸成日見到

禁僮勿擊鼠,一句講曬:即係打定唔打?

搭單問句
貓食老鼠會唔會病？
老鼠真係好污糟wor

嘩，唔講真係唔知

係人養到啲貓冇咗天性姐

要叫隻貓係主人就知貓撚有幾on9

唔關動物事
貓係捉郁得快嘅細嘢
唔通貓又識滅laser咩

貓隊

貓主要係有個敏捷的捕獵天性，
快速移動的老鼠誘發到貓天性

有你養仲捉乜撚老鼠
睇黎你隻貓都醒過你
建議你睇番多啲電視

但係貓仲會食雀仔
與其引入野生動物,不如叫食環處做野認真D搞好D衛生啦

明明成件事好正常 唔知點解由蔣麗芸把口講出黎零捨戇鳩

老鼠係衰在有菌
貓捉完自動殺到菌？

師承毛煮直招打麻雀

而家啲老鼠仲大過貓
養老虎差唔多

其實貓連兔仔都食

達哥

之前睇外國啲自發捕鼠隊係帶狗去架喎，會唔會用狗勁啲

野貓就會捉老鼠
家貓? 你睇班公務員就明

原來解決問題既方法唔係城市規劃， 又學多左樣野

貓捉老鼠呢個道理

政府準備投放一千幾百萬做返個研究先

由我地尊貴既建制派議員做主席同成員.

再搵外判公司去做返一年半載

咁咪成立機構，隻貓訓練完放回社區、街市，搵野做識別，個啲受過捕鼠訓練既貓唔準捕殺